［Myradio台長］ 梁錦祥：不要平反六四 ! 政治錯誤了30年！

叫喊「平反六四」口號是向中國當權者搖尾乞憐，也承認屠夫政權的合法性。香港支聯會叫了這個口號三十年是嚴重的政治錯誤。著名知識分子余英時教授以其歷史識見，在五四運動一百周年接受香港《蘋果日報》訪問時指出：「要求共産黨平反六四是一個很荒唐的事情。因為六四是（中共）自造的，他要靠六四才有今天，他怎會平反呢？！…老是希望共產黨開恩，那是中國老辦法，希望皇帝開恩。心情好起來了，給你一些好東西吧，這樣的心理是永遠不會有民主的。對共產黨不能有幻想，希望能夠平反。過去就是這樣，換一個人就希望這一個人平反啦，好像每一個人都比前一個人更厲害。哈哈。很幼稚的吧，很可笑的吧，像BABY一樣嘛！」以余英時一位儒雅學者，直斥支聯會在「思想上走錯了路」，語氣之嚴厲，相信是抑壓於胸頗長時間，到二零一九年才抒發出來。支聯會存在至今，已是一個殭化組織，每年六四燭光晚會行禮如儀，難以期望台上諸君回應外界批評。不過，參加者卻不應盲從大台，應在台下高喊「打倒共産黨」，以示對六四亡魂的真正尊重。

應當承認，「平反六四，建設民主中國，結束一黨專政」等口號的出現有其歷史原因。整個九十年代，中國專注經濟發展，香港受益匪淺，自然從主觀願望出發，憧憬中共自我完善。此外，年青時主動要求加入共産黨的支聯會主席司徒華也致力防範過激口號及行動。稍具批判能力者亦以大局為重，從不苛責。於是，一晃眼就是三十年。

時至今日，如有人對習近平和中共仍有半點幻想，那人肯定是儍瓜，或者自欺欺人。對香港市面稍為敏感者，大概都會有種「山雨欲來風滿樓」的情緒。猶記得二零零三年六四燭光晚會，黃毓民自告奮勇，要求上台呼籲港人七一上街反對二十三條。此事須徴得司徒華批准。他要求毓民保證不在發言中要求泛民總辭才放行。正如英諺有云，其餘的都是歷史。

今晚會有人在燭光晚會上呼籲港人六月九日上街反對逃犯條例修訂案嗎？即使有，支聯會常委諸君會容許他上台嗎？

三十年來，無論是六四燭光晚會，抑或是其他大型社會運動，港人都習慣自我設限，其中一項是代入當權者的思維，謹言慎行，和平理性，避免觸怒北京。通俗的表達是怕「激嬲阿爺」。而「平反六四」正是這種保守思維方式的産物。

也不能説這種思維方式全錯。它的對立面是魯莽衝動，而不少年青人也為此付出沉重代價。可是在二零一九年的今天，香港的狀况已進入殘局階段。事實也證明，三十年來的和理非非所換來的不是民主，而是香港的沉淪。

正如余英時所言，希望皇帝開恩是永遠不會有民主的。不過，更殘酷的現實是，皇帝既不會開恩，做奴隸也不是人人有資格。若果阿爺要嬲，你講廣東話，寫正體字佢都會嬲。你怕激怒他，最好是做一隻沉默的羔羊。

或戰或降，或去或留，是每個人的EXISTENTIAL CHOICE，無絕對對錯可言。不過，若聲言要戰，則不能自我欺騙，對手會手下留情。近期一部頗受歡迎的電影《殺神第三集》的副題很適合今日香港：「想要和平，先準備戰爭」。

梁錦祥

蝦米祥 同 黃碌撚 又奶共

是其是
非其非
佢冇講錯喎

司徒華不就是活生生嘅一個海瑞嗎

其實你係咪曲線撐myradio
人地全句係「梁錦祥：要打倒共産黨 不要平反六四」

不過，參加者卻不應盲從大台，應在台下高喊「打倒共産黨」，以示對六四亡魂的真正尊重。

樓主又反毓失敗

6/9，香港人，銅鑼灣見

六四點唔理啦，借佢勢咋嘛
佢地搵人抬轎，港人搵佢借勢
守住香港再同佢計

台長好波

同佢計
你寫完忍到笑嗎

得啦，我柒啦
總知六四死果班人點死因咩而死
我地唔理

六月九可以食到六四道氣就夠啦

若果阿爺要嬲，你講廣東話，寫正體字佢都會嬲。

"今晚會有人在燭光晚會上呼籲港人六月九日上街反對逃犯條例修訂案嗎？即使有，支聯會常委諸君會容許他上台嗎？"

睇左3分鐘live咁岩聽到明哥叫人69出嚟
其他人有無講唔知

今年64又完啦
你聽日會有唔同嗎

過主啦，講緊69呀
64廢就梗架啦，但係今年有69嘛

講得冇錯喎

除咗一樣
‘今晚會有人在燭光晚會上呼籲港人六月九日上街反對逃犯條例修訂案嗎？即使有，支聯會常委諸君會容許他上台嗎？’

哩樣應該有啦
佢哋自己都搞

咁我問你
你有諗過6月10號朝早你會做緊乜

戇鳩，懶高深。
你講到尾都係想講69冇撚用啦，晒氣

咁我咪問你囉晒氣
好心你地唔好咁啦
又點高呀

自問啦
係街有人打你
你會點做
敢點做
問心得
敢為自己做咩
再講
就算有第7艦隊黎
你香港人又敢點

請問香港巴菲特(會員#26451)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?